---
outline: deep
---

# 书单

这里记录我买过的书，以及看过书后，我对这些书的评分等，合计 155 本。

技术类(73) + 设计/产品(20) + 英语(11) + 其他(41) + 继续教育(10)

## 技术类（73）

### JavaScript/TS（19）

- 《HTML5权威指南》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《JavaScript DOM编程艺术（第2版）》
- 《JavaScript高级程序设计（第3、4版）》⭐⭐⭐⭐
- 《ES6 入门》- 阮一峰 ⭐⭐⭐⭐
- 《编写可维护的JavaScript》⭐⭐⭐
- 《JavaScript 语言精粹（修订版）》
- 《JavaScript忍者秘籍（第二版）》
- 《你不知道的JavaScript（上卷）》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《你不知道的JavaScript（中卷）》
- 《你不知道的JavaScript（下卷）》
- 《TypeScript实战指南》
- 《深入理解TypeScript》
- 《JavaScript语言精髓与编程实战（第三版）》
- 《高性能JavaScript》
- 《高性能网站建设指南 (前端工程师技能精髓)》
- 《了不起的JavaScript工程师（从前端到全端高级进阶）》
- 《JavaScript 函数式编程》
- 《JavaScript 设计模式》⭐⭐
- 《锋利的jQuery》

### 数据结构与算法/数学（10）

- 《我的第一本算法书》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《趣学算法》
- 《labuladong的算法小抄》
- 《JavaScript设计模式与开发实战》
- 《学习JavaScript数据结构与算法（第三版）》⭐⭐⭐⭐
- 《大话设计模式》
- 《大话数据结构》
- 《程序员的数学（第2版）》
- 《程序员的数学2（概率统计）》
- 《程序员的数学3（线性代数）》

### Node全栈与前端工程化（12）

- 《深入浅出Node.js》
- 《Node.js实战》
- 《Node.js实战（使用Egg.js+Vue.js+Docker构建渐进式、可持续集成与交付应用）》
- 《Node.js来一打C++扩展》
- 《HTML数据推送应用开发》
- 《HTML WebSocket权威指南》
- 《Web API的设计与开发》⭐⭐⭐⭐
- 《PWA开发实战》
- 《webpack实战（入门、进阶与调优）》
- 《前端工程化体系设计与实践》
- 《MySQL必知必会》
- 《左手MongoDB，右手Redis（从入门到商业实战）》

### Web安全/HTTP（5）

- 《白帽子讲Web安全（纪念版）》
- 《Web安全深度剖析》
- 《Web安全攻防（渗透测试实战指南）》
- 《HTTP权威指南》⭐⭐⭐
- 《图解HTTP》⭐⭐⭐⭐⭐

### 搜索引擎/SEO/互联网（6）

- 《SEO实战密码（60天网站流量提高20倍）》
- 《百度SEO一本通》
- 《SEO深度解析（全面挖掘搜索引擎优化的核心秘密）》
- 《Google AdSense实战宝典（用谷歌广告联盟出海赚美元）（第二版）》
- 《自制搜索引擎》
- 《在线广告 - 互联网广告系统的架构及算法》

### CSS、可视化/动画（12）

- 《CSS世界》- 张鑫旭 ⭐⭐⭐⭐⭐
- 《CSS 权威指南》⭐⭐⭐
- 《CSS揭秘（全新解答网页设计经典难题涵盖7大主题，47个CSS技巧）》⭐⭐⭐
- 《HTML5 Canvas核心技术（图形、动画与游戏开发）》
- 《WebGL入门指南》
- 《SVG动画（用复杂交互动画改善用户体验）》
- 《SVG精髓》
- 《HTML5+JavaScript动画基础》
- 《Echarts数据可视化（入门、实战与进阶）》
- 《响应式Web设计实践》
- 《响应式Web设计（HTML5和CSS3实战（第2版））》
- 《指尖上行（移动前端开发进阶之路）》

### 前端框架（4）

- 《深入浅出Vue.js》 ⭐⭐⭐
- 《Vue.js设计与实现》
- 《Vue.js应用测试》
- 《JavaScript框架设计》

### Git/其他(5)

- 《完全学会Git · Github · Git Server 的24堂客》
- 《Git团队协作（掌握Git精髓，解决版本控制、工作流问题，实现高效开发）》
- 《移动Web前端高效开发实战（HTML5 CSS3 JavaScript Webpack ReactNative Vue.js Node.js）》
- 《Web性能权威指南》
- 《重构（改善既有代码的设计（第2版））》

## 设计/产品/用户体验类（20）

- 《About Face4 交互设计精髓4》
- 《点石成金（访客至上的Web和移动可用性设计秘籍）》
- 《写给大家看的Web设计书（第3版）》
- 《写给大家看的设计书（第3版）》
- 《破茧成蝶（用户体验设计师成长之路）》
- 《设计中的设计》
- 《设计中的设计（全本）》
- 《用户体验设计（100堂入门课）》
- 《U一点料（阿里巴巴1688UED体验设计践行之路）》
- 《人人都是产品经理2.0（写给泛产品经理）》
- 《QQ.com腾讯网UED体验设计之旅》
- 《配色设计原理（绝不可背离的设计规则！日本设计师倾囊相授配色实用理论）》
- 《交互设计（原理与方法）》
- 《争论点（用户体验设计师的交互指南）》
- 《设计心理学》
- 《视界 · 无界（写给UI设计师的设计书）》
- 《移动应用UI设计模式》
- 《（超越平凡平面设计）版式设计原理与应用》
- 《俞军 · 产品方法论 》
- 《启示录（打造用户喜爱的产品）》

## 英语（11）

- 《美语从头学（赖世雄）美语音标》
- 《美语从头学（赖世雄）美语入门》
- 《美语从头学（赖世雄）初级美语（上）》
- 《美语从头学（赖世雄）初级美语（下）》
- 《赖氏入门英语语法（新版）》
- 《西南联大英文课（英汉双语版）》
- 《心理学与生活（英文版）》
- 《会让你在 IELTS写作与口语考试中更像一个Native Speaker的纯正英式短语&英式句型1000条》
- 《英语语法新思维 · 初级教程：走进 语法（第二版）》
- 《PETS全国英语等级考试考试大纲（第三级）》
- 《PETS全国英语等级考试考试标准教程（第三级）》
- 试卷 - 高等教育自学考试全真模拟试卷 · 英语（二）
- 试卷 - 全国英语等级考试 · 历年真题及考前冲刺试卷 5真题+5冲刺+答案详解

## 其他书籍（41）

13 + 12 + 10 + 6

### 工具书（13）

- 《如何阅读一本书》
- 《大学生实用口才学 - 艾跃进》
- 《金字塔原理（思考、表达和解决问题的逻辑）》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《优势谈判》
- 《曾医生让你早知道 - 普外科曾医生》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《贫穷的本质（我们为什么摆脱不了贫穷）》⭐⭐⭐
- 《霍乱时期的爱情》
- 《乡土中国 - 费孝通》
- 《小镇喧嚣（一个乡镇政治运作的演义与阐述）》
- 《暗时间（充分利用时间-扩展生命长度/宽度）》
- 《（20几岁不能不懂的）社交礼仪常识》
- 《每天懂一点人情世故 （菜根谭中的做人做事智慧）》
- 《中国式应酬（应酬是门技术活）》

### 心理学（12）

- 《乌合之众（大众心理研究）》
- 《蛤蟆先生去看心理医生》
- 《人性的枷锁 - 毛姆》
- 《行为心理学大全》
- 《人性的弱点 - 卡耐基》
- 《非暴力沟通》
- 《厚黑学 - 李宗吾（足本典藏版本）》
- 《正面管教（如何不惩罚、不骄纵地管教孩子）》
- 《影响力》
- 《小书 - 不努力好像也没关系》
- 《小书 - 你没那么笨》
- 《超大书 - 每个人都重要 - 看插画理解内容》

### 人物传记/名著（10）

- 《未来之路 - 比尔盖茨》
- 《胡雪岩（第一册）》
- 《胡雪岩（第二册）》
- 《胡雪岩（第三册）》
- 《我有一个梦想 - 全国优秀共产党员张桂梅的故事》⭐⭐⭐⭐⭐
- 《心若菩提（增订本）曹德旺》
- 《三国演义（上）》
- 《三国演义（下）》
- 《水浒传（上）》
- 《水浒传（下）》

### 其他（6）

- 《力量与肌肉训练图谱》
- 《施瓦辛格健身全书》
- 《高级运动营养（第2版）》
- 《怎样写作（机关工作实务丛书）》
- 《领导干部常识（做一名优秀的领导干部系列丛书）》
- 《领导干部方法论（做一名优秀的领导干部系列丛书）》

## 继续教育相关（10）

- 《设计艺术鉴赏（第3版）》
- 《设计概论（第二版）》
- 《艺术设计与美学》
- 《计算机网络原理》
- 《普通话水平测试专用教材+普通话命题说话范文90篇》
- 试卷 - 数据结构导论 自考全真题模拟试卷
- 字帖练习册 - 楷书入门（笔画偏旁 + 间架结构 + 实战训练）

### 教师资格证

信息技术学科 - 高中（5）

- 《教育知识与能力（中学）+ 极致真题（上下）》
- 《综合素质（中学）上册》
- 《综合素质（中学）下册+ 极致真题（上下）》
- 《信息技术学科知识与教学能力（高中）上册》
- 《信息技术学科知识与教学能力（高中）下册+ 极致真题（上下）》
